{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064427",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0067132",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "목포 달성사 목조 지장보살삼존상  시왕상 일괄(木浦 達聖寺 木造 地藏菩薩三尊像  十王像 一括)"
    },
    "text": "全羅南道木浦市達城寺にある朝鮮前期に造成された木造仏像です。2019年宝物に指定されました。達城寺地蔵殿に奉安されている1体の木造地蔵菩薩半跏像と時王像などで、宋帝大王像内で発見された造成発願文を通じて、1565年(明宗20)に全羅南道南平熊店寺(現在羅州市雲興寺)で造成されたことが分かります。そして真光大王像の中で発見された重修発原文から1719年(粛宗45)、地蔵菩薩開琴と時王開彩があったことが分かります木造地蔵菩薩半跏像は、投閣台座に右足を下げ、左足を台座の上に置いた姿勢をとっています。はげ頭の城門比丘形で、丸い顔に目鼻立ちと自然な三道が表現されています。外側の太い大衣は右肩から大衣の裾が胸まで下がって肩の方に折れ、肘とお腹を通って左肩に渡り、反対側の大衣は三重に折れて垂直に下りてきた足まで長く伸びています仏像の裏面は前から越えてきた台の裾がお尻まで長く垂れ下がっており、背中の後ろを横切って台の裾が垂れ下がっています。別に製作された右手は肩の高さまで上げて親指と中指を合わせ、左手はきちんと膝の上に置いたまま親指と中指を合わせて阿弥陀首印を取りました。台座は蓮池で遊んでいる童子像やヒキガエル、鶴など様々な素材が投刻されました。地蔵菩薩の両側に無毒鬼王と道明尊者が立っており、残りの時王はすべて義座に座った椅子像です道明尊者ははげ頭に合掌をしており、無毒鬼王は頭に時王像のように円遊冠をかぶり、あごには長いひげが生えています。四王像はいずれも頭に原乳冠をかぶり、文官服を着用し、両手を揃えてホールを持った姿勢をとっています。木造地蔵菩薩半跏思惟像は、はげ頭、丸顔に目鼻立ち、自然な三刀が表現されており、台座は蓮池で遊んでいる童子像やヒキガエル、鶴など、様々な素材が投刻されているのが特徴です",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何時代に造られましたか？",
            "answer": "この仏像は朝鮮前期に造られました。"
        },
        {
            "question": "どの寺院にこの木造仏像が奉安されていますか？",
            "answer": "この木造仏像は達城寺地蔵殿に奉安されています。"
        },
        {
            "question": "この木造地蔵菩薩半跏像はどのような姿勢をとっていますか？",
            "answer": "この木造地蔵菩薩半跏像は右足を下げ、左足を台座の上に置いた姿勢をとっています。"
        },
        {
            "question": "木造地蔵菩薩半跏像の特徴は何ですか？",
            "answer": "木造地蔵菩薩半跏像の特徴は、はげ頭の城門比丘形で、丸い顔に目鼻立ちと自然な三道が表現されています。また、外側の大衣は右肩から大衣の裾が胸まで下がって肩の方に折れ、肘とお腹を通って左肩に渡り、反対側の大衣は三重に折れて垂直に下りてきた足まで長く伸びています。"
        },
        {
            "question": "地蔵菩薩半跏像の裏側に何が見られますか？",
            "answer": "地蔵菩薩半跏像の裏側には台の裾がお尻まで長く垂れ下がっており、背中の後ろを横切って台の裾が垂れ下がっています。"
        },
        {
            "question": "地蔵菩薩半跏像の手の形は何ですか？",
            "answer": "地蔵菩薩半跏像の右手は肩の高さまで上げて親指と中指を合わせ、左手は膝の上に置いたまま親指と中指を合わせて阿弥陀首印を取っています。"
        },
        {
            "question": "地蔵菩薩半跏像の台座にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "地蔵菩薩半跏像の台座には蓮池で遊んでいる童子像やヒキガエル、鶴など様々な素材が投刻されています。"
        },
        {
            "question": "地蔵菩薩の両側に立っている人物は誰ですか？",
            "answer": "地蔵菩薩の両側に立っている人物は無毒鬼王と道明尊者です。"
        },
        {
            "question": "四王像はどのような姿勢をとっていますか？",
            "answer": "四王像は頭に原乳冠をかぶり、文官服を着用し、両手を揃えてホールを持った姿勢をとっています。"
        },
        {
            "question": "木造地蔵菩薩半跏思惟像の特徴は何ですか？",
            "answer": "木造地蔵菩薩半跏思惟像は、はげ頭、丸顔に目鼻立ち、自然な三刀が表現されており、台座には蓮池で遊んでいる童子像やヒキガエル、鶴など、様々な素材が投刻されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 552,
        "QA": 540
    }
}